習近平訪火神山照片的影子可能不是假

sauce:

就是這張

感覺影子很假的照片
剛剛與朋友一起研究之後發現確實是可能的

只要使用廣角鏡頭，就可以讓這種情況發生

所以
有沒有說別人是假新聞本身才是假新聞的八卦？
然後就是散播假新聞的粉專可以罰了嗎？
-----

我覺得好像很多人還是不懂為什麼影子長那樣
就從兩點透視開始吧

上面平面圖中放了三個方塊
鏡頭從對角線看過去
三個方塊的邊界在平面中自然是相互平行(x方向 y方向)
然而，從鏡頭看過去變成兩點透視3D圖
x方向的邊交於一點
y方向的邊交於一點
這裡可以看出第一個規則
------------------
1. 平行線交於同一點 - 消失點
------------------
有趣的是，你會發現3D圖中兩個方向的交點
在一個水平線上

假設陽光跟鏡頭一樣從對角線來(紅色箭頭) i.e. 影子方向
3D圖下這些紅線也會交於一點 (因為我們知道影子得平行)
而交點也會在那一條水平線上!!
這就是第二個規則

-----------------
2. 共面(此處是地面)的不同組平行線之消失點在同一條線(水平線)上
-----------------

知道這兩條規則後，回來看維尼圖

(我這裡用維尼手為定位，定出維尼影子方向)
你可以看到
1. 各個影子交於消失點
2. 紅線交點與黑線(地板線)交點在同一條水平線上。

因此，影子方向是符合平行線在透視法下的變換的。

(好像很多人以為那兩排匪軍影子和地板線平行
其實沒有，不信的話，從他們的腳連線到黑線交點
那才是真的地板線)

中國只有騙子是真的

wfc

打咁大段野做乜鳩

如果知道係fake news嘅情況下再拎出嚟講只會降低我哋嘅可信性

咁撚認真去研究個影為咗要知道國家主席有無真係去探望病人...

令我諗起我個戇鳩藍絲表嫂

我信佢有去過現場
不過嗰度唔係火神山

點解要由你而唔係個政府解釋

ptt專業
利申：睇唔明

隔離國家嘅主席

洗鬼P圖咩
呢度唔係事但搵間醫院
之後改過塊門牌做火神山咋咩?

欣賞 巴打 科學探證

我明出發點係好，但你要明白中共用fake news打資訊戰，唔會同你講遊戲規則

大家可以話佢去嘅火神山可能唔係真
但係唔好再話啲影係假

親自欣賞

我copy嫁咋

唔知幾時開始，連登fake news仲多過出面

好多藍會spin
因為張相唔係假所以习总係有去視察
之但係成個視察火神山都係一場戲呢

張相假唔假唔重要

冇人話佢冇去喎
但個度唔係火神山

都冇人咁講過

人係真 但醫院係假

咁得閒研究咁多
個醫院都已經假啦

中共就係起到散播緊對佢地不利既fake news on our behalf. 澄清左之後就可以證明有fake news抹黑中共
呢招同樣打敗左法輪功 成功將佢哋講成邪教
唔好唔記得起連登 第一個出post講個影既係五毛

假中假中假

你辯個最細嘅假，但武漢肺炎惹到全球都係呢個責任始終要負。我話知你同我鳩嗡個影係因為太陽耀班所以唔同方向咁又點

不嬲都係咁講，唔明你打咁大篇野證明啲咩
講真，你連個TOPIC都係錯
因為嗰到根本唔係火神山

你指邊樣冇人講過
醫院唔係真定啲影係假

中共 用假圖
令我地「覺得如獲至寶」
假如 我地endorse假圖
到頭來就會中對方圈套

從來沒有認為佢係現場是假，係咬定背後既建築物「火神山醫院」係造假啫

支那乜鳩都假ga啦
個影唔假間醫院都假

好認真

連登係咁, 唔好怪佢地

咦有無人同我一樣覺得習近平先係假？

清者自清 越描越黑
此地無銀

太短就9up
太長又唔想睇
永遠立場行先有咩進步

連登仔不願面對自己睇左fake news
又要錯又唔敢認
我撐樓主

仲要一大班人諗都唔諗就推呀上熱門呀
反駁親都要俾人屌

樓主係咪IP都唔洗check個d人

張相我覺得係真
但wfc 笑撚柒左佢再算

個影假唔假我無興趣！
我只係知醫院係假

我只係轉載
要欣賞就欣賞台灣人

樓主好勁

但係呢度講真話慘過爆中共大鑊

唔係我...
我轉載嫁咋...

網軍用黎轉移視線，原本講緊既係習近平去個到根本唔係火神山醫院

就當你影子唔假，咁隻熊呢？？

但係相反我地散播fake news就會被捉住係咁spin
最終影響我的公信力

喂，大佬呀
我哋本身已經處於弱勢
如果連公信力都冇埋點鬥啊

Lm

有人查證左
你可以話佢無去既
因為個醫院就係個職工院後面空地起
兩個地方相隔應該應該100米左右

冇人講過佢封相係假 係個醫院假 個個石屎樓都唔係火神山 大陸又想借d依呃人

對埋地下啲磚未
如果個影係因為你講嘅原因而出現咁嘅問題
個影同地下啲磚冇得呃人

火燒山醫院 係一個搭出黎既貨櫃屋,總約3層,呢個係公認事實. 無咩人話P圖, 係雜種去呢個叫武漢專X人士醫院姐..

咩叫無人講？琴日先有個post話兩個太陽
唔好中支那人圈套好嗎？

唔係由頭到尾話幢嘢唔係火神山咩

張相梗係唔係假但呢棟嘢唔係火神山

算啦 連登有部分人只係立場同你一樣嘅藍屍
Fake news 信到盡 到證明到佢錯又扮傻

欣賞巴打態度
多啲依啲po 公信力先慢慢出番黎

咪on9
太陽咁撚遠係平光源
做唔到呢個效果架
On9
正常連登仔，香港人點會打咁大段野幫隻雜種狗證明係真
你係邊個

台灣㗎

關我地差事

有無諗過果個習近平係替身

我反而好欣賞樓主依種精神，咁樣fake news法到時真係冇人理連登既news .

即係真既火神山環境惡劣到唔見得人

有去到嗰度又代表啲乜？呢幢大廈根本就唔係火神山 洗撚幫佢辯解

我哋唔係共產黨，唔洗下下用 fake news ，要求証才知真實
樓主

你漏左重點，個隻恥蝗帝"Model"吹山長水遠去左唔知邊度做VideoConferencing乍！！！

ptt條友係五毛，中共派人黎洗地

痴撚線 柒撚左咪認囉 上面果d死兜爛兜做乜9 咁往後繼續宣傳假醫院 停止發放假影既資訊囉 屌連求真都放棄 同黑警藍絲有咩分別 光復完咪一撚樣

我唔明樓住驗證fake news 有咩問題點解要俾你地咩都冇做過嘅仆街喺度屌

大紀元亦都有查證
之前的確有寫d醫護係武漢職工醫院休息或者食野
所以佢話係用黎做火神山醫院指揮中心的確唔出奇

當然你都可以話果度唔係火神山醫院

其實已經有幾個非紅媒新聞有寫今次事件
好易就search到
可唔可以search下再出post

重點係一早洗太平地，連揮手居民都係假

連登仔萬歲，大陸咁多野假你唔撚去prove係假, 你走黎prove一啲prove完都唔肯定係真定假嘅野，你腦裝屎架？

欣賞樓主嘅求真精神

真實廣角鏡影係唔會影響影嘅位置，但模擬就唔同

俾佢走啦，輸民意架.JPG

Fc撚就係專門要研究無聊新聞真假同disproof自己人文宣攻勢

其實後面個入口位影子應該同個人係相若.
但結果唔係已經知咩事

鬼佬緊係唔會睇連登啦，但會有人拎上Twitter reddit講呢

其實可以將時間放係其他地方
(唔係針對你，琴日笑個影笑咁耐已經on撚9)

咁小既事，有乜必要要做假 ？

支那都好信

連登仔：不用分那麼細 凡是支那野屌左先就係

一定話左假先

其實佢點spin都得架啦
之前已經可以話已經冇大規模上街/次數減少 證明反對聲音減少
重要嘅係佢地依然當我地敵人wor
無論係上街嘅人定想入議會嘅人

支那其實都係假支共並不存在

放上連登冇用架，who care??

死5毛左膠
咁撚大愛托柒咩

本身對佢有冇去過都不感興趣
大家都知咩料
不過好想知個影到底係咩事
多謝巴打解惑提供多個可能性

我覺得雜種去咗係真，不過佢唔喺疫情開始時去就唔係好啱囉。
雜種去執尾彩，喺疫情「全球大爆發」時強行復工唔係好啱囉

相片是真，只是人是假，那是維尼的替身，戴左口罩鬼認到佢。

唔會去醫院咁高危地方啦，一定係改圖

但係重點係間醫院假

有人話佢去左火神山附近果個醫護員工渡假村.

但係果間乜鳩火神山醫院係假

好穩定

人地習帝要領功 就算係假圖 你都唔會搵到破綻啦
你估係平時啲垃圾幹部視察咩

戇鳩兒登仔研究足幾日

地下有石磚俾你都唔識對？
石磚嘅射線先係現場嘅平行線
兩堆人嘅影都已經唔平衡

物理天才 你個射角誇張咗成倍有突

是但啦
反正肯定呢間嘢一定唔係接收病人果個火神山

第一日入cctai？

幾好心機

有人搵到呢棟嘢係喺火神山隔離
咁樣臨時將佢撥入火神山作為辦公室亦都唔出奇嘅

成單嘢班網軍自己炒起，自己反證維尼真係有去，係用嚟造神同想人炒車。

駛你幫手澄清咩

大陸多fake news
點知呢半年
連登d fake news都多左好多
為左目的無所不用其極
有時有晒片有晒相都可以鳩up
依家真係要自己上網再check下先得
自己圍內講都算
有d好天真拎上去twitter同reddit
比人踢爆真係柒加比人覺得唔可信

On9仔

推

佢有去武漢，但個到唔係火神山。炒哂中宣部D人啦要

見到幾多五毛高級五毛岀黎spin連登仔乜乜柒就知咩事啦，引你炒車discredit你

雖然樓主話copy 但都支持
至少唔會拎個影做證據

支持樓主認真查證，但係搞到全世界都有疫症佢責無旁貸

任何知情人士都可以解釋。

總有野係假架

支共唔會令你失望

片場嚟有咩好分析？
打燈打成咁我一睇就睇得出啦！

支持
凡事要fc
要記得我地有幾多次因為冇fc
而搞砸左件事

fc嘅野無價值啫

若係廣角鏡，左面那幾人應會出現變型

唔好咁啦，樓豬做好心姐

就算方向正確都可以係P，P果個可以P正確個影，不過算啦；知道會俾人反駁，重要提供埋對家用嚟反駁嘅證明，多少原PO係好心做壞事。

唔明

樓主有料
不過連登仔係咁
對家傳自己fake news就發哂癲話唔係
自己傳對家fake news就是撚但啦 無所謂啦
係咁輸打贏要

外國會睇連登既可信性？只係連仔同mon post狗會睇

替身使者

唔明點解人哋咁有心機 有實證精神
都可以有人屌

專業

正傻閪！同奸人講可信性
天真過天真嬌

Fake 唔 fake人地都會話假架啦
你睇下甲由強
要屈你假幾易
你再多證據都無人信
咪撚咁天真啦
對支那就係要抹黑
繼續支那肺炎累全球twitter戰線

好似幾勁

你生活既好多野都係由呢啲乜鳩開始

唔求真人講乜就信乜
用藍屍廢老有咩分別

攪清楚個光源係邊先講啦
由太陽射到去地球個消失點既夾角幾乎等同平衡線
所以太陽光投射出黎既影都係同一個角度
人眼係睇唔分別的

好肉酸

學到野～

原POST一早有人講 但因為唔係大家想要既答案而比人屌到仆街

根本真假係唔重要，重要既係睇落去係假，咁港豬就會信，你拎你篇野搵港豬解釋佢地信你先神奇

有冇諗過咁打法
會令人覺得反共係冇乜意思
當中共倒台之後原來你班友仔仲會繼續用呢招黎打異己

重要咩？

咪又係冇去過火神山

勁呀手足
我地既可信性係好緊要

我認同你講嘅野
但一個forum個個人都講得野，點會有公信力
依家又唔係黃之鋒嗰啲政治人物講

一圖完post

巴打

推下呢個

我信呢張相係真
因為有中國肺炎先有呢張圖

其實諗乜啫你地
一睇就知真啦
之前做足消毒+陽光底下，習總驚條撚咩
中咗都時也命也啦

咁其實佢去探邊個關我哋撚事咩
佢死左先開香檳啦

fake news 都wfc 閣下同藍絲廢老有咩分別？

Push

係

真有時已經唔係挑機態度 純粹問下嘢想求證都俾人屌

兒登仔：冇

但真嘅火神山有石屎地咩

都話上兒登 勿認真

現今香港絕對不是一個兩制
所以香港人就要決心支持"取消香港獨立關稅區地位"
要攬炒、盡炒到; 我們向世界發出一個短訊~
"香港人視死如歸， 為全世界而犧牲是榮幸"
沒有破釜沉舟的決心 何以釋放被囚的手足 何以報答 死去的烈士？
還有show hand去到決勝局 、第五張牌的時候 ;你仲諗住縮沙？ 我情願一生一世被罵漢奸、 也不願永遠活在共產黨的腳下。

關鍵時刻講左，火神山醫院係一層鐵皮屋，呢間有三層，係武漢一間療養院。

依家有時連騙子都係中共政府d人扮專登用商家身份呃返d錢俾中共政府，衰左都唔洗中共政府上身

感謝巴打認真考究

不要被fake news影響我哋嘅公信力
仆街藍屍傳fake news
我哋要小心謹慎先
不要陷入同一個泥沼

維尼一定要中武漢肺炎

高質會員

整個招牌仲簡單過執相啦

真又點？假又點？

求下大家唔好再柒落去
火神山醫院本身就係係呢間療養院既範圍劃地起既佢地距離好近
係維尼未去探訪之前
已經有人講呢度被徵用做指揮中心同埋比醫護係度休息

因為政府先冷處理，當傳得勁嗰時先反駁就可以搞衰公信力。

推 張相可能係真 但個地點係假

ok

e樣都係我地輸既位
唔係講真實性
而係對家放fake news,但唔需要澄清求證
好似tvb報完邊個比人告,但之後法庭判冇罪,tvb冇再報後續
但全世界已經知個人之前比人告,只係保留到e個第一印象已經成功
e單又係自己搵證據送武器比對家
我明公信力既問題,但你冇公共媒體傳播事實,咁做變相自殘

喺原post提出過影子方位唔同嘅可能原因
係唔係都畀人話五毛
覺得佢地完全失去咗自我思考能力
只要係關於支那嘅就一定錯 一定假

最緊要自己人唔再拎嚟講+聽到人講同佢講返就ok了

上面有巴打有講
外國人唔會睇連登
但係自己人(連登仔/kol/報紙)可能會拎嚟同外國講

中國又贏

但嗰度唔係火神山

有質素既post 推

好恐怖

就係太陽遠，平行光源導致影都係平行
平行線+perspective distortion咪咁
香港人唔係見到對自己有利嘅假新聞就support
真正香港人係有批判思考要fact check everything

唔識就唔好9up
宜家係有兩組喺同一平面嘅平行線，一組石磚，一組影
兩組平行線延伸出黎既消失點應該喺同一平面，同張相吻合
所以影嘅方向證明唔到張相係假
但都係果句，咁唔係證明張相就係真

重點一向都唔係真或假, 因係假咁又點? 一直大家都冇佢符, 反正大劣人相信就夠....... 同黑警尻UP一樣, 反正藍屍信就夠, 真假, 你完全只可以笑同鬧咩都做唔到

95搭8

影同陽光照射角度有關 同消失點冇關 消失點係用來顯示立體深度囉 光唔會follow消失點囉 樓主有冇畫過畫？

人地FC都要畀你屌？
黑白是良知，咩叫黑咩叫白唔通唔洗Fact check?
就係事無大小都要用自己個腦諗，先同班藍屍廢老有分別
你個腦唔用嘅話，裝唔裝屎都冇分別，反正都係冇用

你唔撚柒逐單內地假新聞fc？臭西

冇
不過原po個樓主話用咗廣角鏡就會咁
應該係廣角鏡問題？

利申唔識攝影

中國發放嘅fake news同(表面上)自己人發放嘅fake news唔同吧

btw 內你老母地

prove啦柒頭
prove埋721831呀,你老母臭閪,日撚日prove啲冇可能prove到嘅野幫對家脫罪

連登仔戇尻都唔係第一日知啦, 條柒頭prove埋啲冇得prove嘅野,浪費時間.
樓主prove撚到佢地用廣角鏡先好撚講啦

在巨大重力場下，光會彎曲。

唔見好多人望到呢個 幫佢推多下
自己覺得左手邊堆影係好怪
樓主堆資料 睇落左邊d線都唔係跟個影方向 好格硬咁

內地？邊撚到內地？元朗定上水？
羅湖以北叫支那
0.5畀你

九龍呀臭西, 有話蛆蟈咩

真假唔重要,問題係呢度都唔係火神山
台灣D高級五毛真係

我有份笑，我知自己柒了